---
title: 'Un an après le premier commit, nouvelle version pour wallabag'
date: '03-04-2014 18:33'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
external_links:
    process: true
    title: false
    no_follow: true
    target: _self
    mode: active
---

Il y a un an démarrait le projet wallabag (et s'appelait alors poche).

##### wallabag, qu'est-ce que c'est ?

C'est une application qui vous permet de mettre de côté un article que vous souhaitez lire plus tard. Ce n'est pas uniquement un gestionnaire de favoris pour sauvegarder un lien, ça sauvegarde également tout le contenu de l'article et uniquement le contenu (c'est à dire que les éléments superflus — comme la publicité — ne sont pas conservés).

##### Nouvelle version, nouvelles fonctionnalités

La nouvelle version sortie le 3 avril 2014 apporte de nouvelles fonctionnalités attendues :
* un nouveau système d'import
* un raccourci clavier pour sauvegarder rapidement un nouvel article
* la possibilité de sauvegarder un lien présent dans un article déjà sauvegardé
* un moteur de recherche

[Énormément de bugs ont été corrigés](https://www.wallabag.org/2014/04/03/wallabag-1-6/) (dont le très ancien souci qui empêchait de rester connecté).

Visuellement parlant, pas mal de changement également, puisque depuis quelques semaines déjà, le thème officiel du projet a changé et wallabag se dote maintenant un thème de qualité, et toujours responsive. Il est possible de tester wallabag sur le [site de démo](http://demo.wallabag.org/).

##### Hey, je n'suis pas geek comme vous, je fais comment ?

Depuis que le projet a changé de nom, wallabag a également rejoint la sphère Framasoft et vous pouvez créer un compte gratuitement et librement sur [Framabag](https://www.framabag.org). Seule votre adresse email vous sera demandée.